---
extends: _layouts.answer
section: content
title: මුස්ලිම් වෙන්න අමාරුද?
date: 2024-12-05
description: මුස්ලිම් වීම ඉතා පහසු වන අතර ඔහු කාන්තාරයේ හෝ අගුලු දැමූ කාමරයක තනිව
  සිටියත් ඕනෑම කෙනෙකුට එය කළ හැකිය. එයට ඇදහිල්ලේ සාක්ෂිය පැවසීම ඇතුළත් වේ.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/11819/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/6703/
  title: islamqa.info
translator_id: 583845
---

ඉස්ලාමයේ අලංකාරයන් අතර මෙම ආගම තුළ පුද්ගලයෙකු සහ ඔහුගේ ස්වාමියා අතර ඇති සම්බන්ධයට අතරමැදියන් නොමැත. මෙම ආගමට ඇතුළු වීමට වෙනත් පුද්ගලයෙකු ඉදිරියේ සිදු කළ යුතු විශේෂ උත්සව හෝ ක්‍රියා පටිපාටි ඇතුළත් නොවේ, එයට නිශ්චිත පුද්ගලයින්ගේ කැමැත්ත අවශ්‍ය නොවේ.

මුස්ලිම් වීම ඉතා පහසු වන අතර ඔහු කාන්තාරයේ හෝ අගුලු දැමූ කාමරයක තනිව සිටියත් ඕනෑම කෙනෙකුට එය කළ හැකිය. අවශ්‍ය වන්නේ ඉස්ලාමයේ අර්ථය සාරාංශ කරන ලස්සන වාක්‍ය දෙකක් පැවසීම පමණි: “අෂ්-හදු අන් ලා ඉලාහ ඉල්ලල්ලාහ්, ව අෂ්-හදු අන්නා මුහම්මඩන් රසුලු-අල්ලාහ්.” මෙයින් අදහස් වන්නේ: "අල්ලාහ් හැර වෙනත් දෙවියෙකු (නමස්කාර කිරීමට සුදුස්සෙකු) නොමැති බවට මම සාක්ෂි දරයි, මුහම්මද් යනු අල්ලාහ්ගේ දූතයා බව මම සාක්ෂි දරමි."

මෙම ඇදහිල්ලේ නිවුන් ප්‍රකාශයන් විශ්වාසයෙන් හා විශ්වාසයෙන් ප්‍රකාශ කරන ඕනෑම අයෙකු මුස්ලිම්වරයෙකු බවට පත්වන්නේ අනෙකුත් මුස්ලිම්වරුන්ට ඇති සියලුම අයිතිවාසිකම් සහ යුතුකම් බෙදාහදා ගනිමිනි.

ඉස්ලාමීය ආගමට ඇතුළු වීම සඳහා ඉහළ පෙළේ විද්වතුන් හෝ ෂෙයික්වරුන් ඉදිරියේ නිවේදනයක් හෝ මෙම ක්‍රියාව අධිකරණයට හෝ වෙනත් බලධාරීන්ට වාර්තා කිරීම අවශ්‍ය යැයි සමහරු වැරදි මතයක් දරති. ඉස්ලාමය පිළිගැනීමේ ක්‍රියාව කොන්දේසියක් ලෙස බලධාරීන් විසින් නිකුත් කරන ලද සහතිකයක් තිබිය යුතු යැයි ද සිතේ.

සමස්ත කාරණය ඉතා පහසු බවත් මෙම කොන්දේසි හෝ බැඳීම් කිසිවක් අවශ්‍ය නොවන බවත් පැහැදිලි කිරීමට අපි කැමැත්තෙමු. මක්නිසාද සර්වබලධාරී අල්ලාහ් සියලු අවබෝධයට වඩා ඉහළින් සිටින අතර සියලු හදවත්වල රහස් හොඳින් දනී. එසේ වුවද, ඉස්ලාමය තම ආගම ලෙස පිළිගැනීමට යන අයට අදාළ රාජ්‍ය ආයතනයේ මුස්ලිම්වරුන් ලෙස ලියාපදිංචි වන ලෙස උපදෙස් දෙනු ලැබේ, මෙම ක්‍රියා පටිපාටිය ඔවුන්ට හජ් (වන්දනා ගමන) සහ උම්රා කිරීමේ හැකියාව ඇතුළු බොහෝ කරුණු සඳහා පහසුකම් සැලසිය හැකි බැවින්.

කෙසේ වෙතත්, කිසිවෙකුට මෙම සාක්ෂිය පුද්ගලිකව හෝ ප්‍රසිද්ධියේ වාචිකව පැවසීම පමණක් ප්‍රමාණවත් නොවේ. නමුත් ඒ වෙනුවට ඔහු තම හදවතේ ස්ථිර විශ්වාසයකින් සහ නොසැලෙන විශ්වාසයකින් එය විශ්වාස කළ යුතුය. යමෙක් සැබවින්ම අවංක නම් සහ ඔහුගේ මුළු ජීවිත කාලය තුළම ඉස්ලාමයේ ඉගැන්වීම් වලට අනුකූල වන්නේ නම්, ඔහු අලුත උපන් පුද්ගලයෙකු සොයා ගනු ඇත.
